\chapter{Arhitektura i dizajn sustava}
		
		\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\

		\textit{ Potrebno je opisati stil arhitekture te identificirati: podsustave, preslikavanje na radnu platformu, spremišta podataka, mrežne protokole, globalni upravljački tok i sklopovsko-programske zahtjeve. Po točkama razraditi i popratiti odgovarajućim skicama:}
	\begin{itemize}
		\item 	\textit{izbor arhitekture temeljem principa oblikovanja pokazanih na predavanjima (objasniti zašto ste baš odabrali takvu arhitekturu)}
		\item 	\textit{organizaciju sustava s najviše razine apstrakcije (npr. klijent-poslužitelj, baza podataka, datotečni sustav, grafičko sučelje)}
		\item 	\textit{organizaciju aplikacije (npr. slojevi frontend i backend, MVC arhitektura) }		
	\end{itemize}

	
		

		

				
		\section{Baza podataka}
			
			\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
			
		\textit{Potrebno je opisati koju vrstu i implementaciju baze podataka ste odabrali, glavne komponente od kojih se sastoji i slično.}
		
			\subsection{Opis tablica}
			

				\textit{Svaku tablicu je potrebno opisati po zadanom predlošku. Lijevo se nalazi točno ime varijable u bazi podataka, u sredini se nalazi tip podataka, a desno se nalazi opis varijable. Svjetlozelenom bojom označite primarni ključ. Svjetlo plavom označite strani ključ}
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{korisnik - ime tablice}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{korisnik - ime tablice}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\cellcolor{LightGreen}IDKorisnik & INT	&  	Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Ut enim ad minim veniam 	\\ \hline
					korisnickoIme	& VARCHAR &   	\\ \hline 
					email & VARCHAR &   \\ \hline 
					ime & VARCHAR	&  		\\ \hline 
					\cellcolor{LightBlue} primjer	& VARCHAR &   	\\ \hline 
					
					
				\end{longtabu}
			
			
			\subsection{Dijagram baze podataka}
				\textit{ U ovom potpoglavlju potrebno je umetnuti dijagram baze podataka. Primarni i strani ključevi moraju biti označeni, a tablice povezane. Bazu podataka je potrebno normalizirati. Podsjetite se kolegija "Baze podataka".}
			
			\eject
			
			
		\section{Dijagram razreda}
		
			
			
			\textit{Na slici 3.1. prikazan je dijagram razreda trenutnog stanja projekta. Kada se implementiraju dodatne funkcionalnosti, dijagram će se podijeliti po logičkim jedinicama.}\\
			
			
			\begin{figure}[htb]
				\centering
				\includegraphics[width=\columnwidth]{slike/dijagramiRazreda.png}
				\caption{Dijagram razreda projekta}
				\label{fig:fer-logo}
			\end{figure}
			
			
			
			\eject
		
		\section{Dijagram stanja}
			
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
			
			\textit{Potrebno je priložiti dijagram stanja i opisati ga. Dovoljan je jedan dijagram stanja koji prikazuje \textbf{značajan dio funkcionalnosti} sustava. Na primjer, stanja korisničkog sučelja i tijek korištenja neke ključne funkcionalnosti jesu značajan dio sustava, a registracija i prijava nisu. }
			
			
			\eject 
		
		\section{Dijagram aktivnosti}
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
			
			 \textit{Potrebno je priložiti dijagram aktivnosti s pripadajućim opisom. Dijagram aktivnosti treba prikazivati značajan dio sustava.}
			
			\eject
		\section{Dijagram komponenti}
		
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
		
			 \textit{Potrebno je priložiti dijagram komponenti s pripadajućim opisom. Dijagram komponenti treba prikazivati strukturu cijele aplikacije.}